意大利成歐洲疫情源頭 瑞士、奧地利丶克羅地亞相繼失守 歐盟不願關閉邊界：這措施太嚴厲了！

歐洲陷入新型冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）嚴重爆發的邊緣，義大利是亞洲以外最大的疫情源頭，25日新增40起確診，共323起確診、11人死亡。多個歐洲國家的防線也遭到突破，瑞士、克羅地亞、奧地利相繼宣布第一批確診病例，其中多人都曾到過義大利。即使病毒迅速蔓延，歐盟與義大利的鄰近國家仍不打算關閉邊境，認為為此封鎖邊界是「不合比例」的做法。

歐盟各國：邊界攔不住病毒，沒必要暫止《神根公約》

歐盟並未計畫部分停止《神根公約》（Schengen Agreement），以阻止疫情擴散。法國、德國、義大利及歐盟執委會（EU Commission）的公衛官員25日召開會議，會後表示各國將保持與義大利邊界的開放。義大利衛生部長史佩倫札（Roberto Speranza）指稱，關閉邊界並不能阻止病毒傳播，「我們正在討論的是一種不受行政邊界影響的病毒」。

英國衛生大臣漢考克（Matt Hancock）則表示，還沒有計畫要停止從義大利往來的航班，每年大約300萬英國遊客前往義大利，「如果你看義大利的案例，你會發現它即使禁止了所有從中國出發的航班，但它現在是歐洲受影響最嚴重的國家。」德國衛生部長史巴恩（Jens Spahn）表示，歐洲各國「非常、非常嚴肅」看待疫情，但已經有心理準備「事態好轉前，還會更糟糕」。

歐盟執委會決定撥款2億3200萬歐元（約新台幣76億2100萬元），協助全球防控疫情：「隨著病例數持續上升，公共衛生成為頭等大事。無論是要增強歐洲、中國還是其他地區的備災能力，國際社會都必須共同努力。歐洲在這裡起著領導作用。」新屆歐盟執委會主席馮德萊恩（Ursula von der Leyen）說道。

「暫停神根公約？想把意大利變成隔離病院嗎？」

24日，義大利總理孔蒂（Giuseppe Conte）被問及是否暫時中止《申根公約》時，激動地問道，「暫停申根公約？想要把義大利變成什麼？隔離病院（Lazaretto）嗎？」幾百年前，「Lazaretto」歐美相當常見，是一種用來隔離麻風病或鼠疫等傳染病患者的偏遠島嶼或收容設施。

義大利曾有黑暗的隔離歷史，14世紀出現封城法規，任何船隻與貨物禁止入城1個月，用以阻止黑死病的侵襲。孔蒂認為關閉邊界對遏止武漢肺炎擴散沒有幫助，他表示：「這是一種嚴厲的措施，不能滿足義大利在控制疫情方面的需要。」

25日，義大利的疫情蔓延全境9大區，北部11個城鎮處於封鎖狀態，禁止約5萬名居民離城，地方當局下令關閉聚集場所，例如酒吧、飯店等。義甲足球等體育賽事取消，米蘭時裝周的活動也受到影響，考慮採用零觀眾的方式舉辦。義大利政府已加強防疫罰則，任何違反嚴格檢疫規定的人將判處3個月徒刑。

上周到羅馬尼亞的一名71歲義籍公民，返義後被診斷出患有新冠病毒，而義大利境內約有100萬羅馬尼亞公民，雙方往來頻繁，增加流行病學研究的困難度，引發羅馬尼亞政府的緊張。

歐洲各國疫情發展

在奧地利，提洛爾邦（Tyrol）因斯布魯克（Innsbruck）的一對年輕義大利夫婦被證實患有病毒，丈夫在一家旅館擔任接待員，該旅館現已經遭到封鎖。奧地利正在考慮重新引入與義大利邊境檢查，以此防止新冠病毒從義大利傳入境內，但奧地利當局目前只是加強了機場邊境管制。

在瑞士與義大利接壤的蒂西諾邦（Ticino），1名70多歲男子2月15日在義大利米蘭市被感染，目前正在隔離。最近從義大利返國的1名克羅地亞男子，則成為巴爾幹半島首位確診患者。

西班牙新增2例，目前總共6例確診。在特內里費島（Tenerife），1名義籍醫生與妻子被檢測出對病毒呈陽性反應，他們下榻的 H10阿德赫海岸皇宮酒店（H10 Costa Adeje Palace）已被封鎖，多達1000位遊客被要求待在裡面，直到排查結束；在巴塞隆納，出現西班牙國內第一起本土案例，曾到義大利北部的1名西班牙籍婦女確診。

法國、德國也分別新增2例，總共確診病例來到14例及18例。法國新增病患分別最近去過義大利北部的法籍男子，與剛從中國回到法國的中國女子；德國的1名新增病患曾到過義大利米蘭。英國政府已加強檢疫措施，任何從義大利北部、伊朗、韓國大邱市地區入境的人都應自我隔離14天。

拉丁美洲也出現首例確診，1名剛從義大利返國的巴西民眾病毒檢測呈陽性。巴西正值嘉年華舉國歡慶的時節，成千上萬民眾與遊客在當地聚集，衛生官員擔心確診男子此時返國，會增加病毒傳播的風險

真係一個疫症流行就爆晒所有國家嘅弱點出嚟

巴西果單真係好有potential....cls
仲要撞撚正嘉年華月份

信政府，唔怕
一齊攬炒

佢地真係信哂世衛講既野

太多左膠大愛總統 例如德法

最緊要係巴西就嚟過冬

屌你老味，唔通真係要走去格棱蘭

唔好封祝成一鑊熟

歐盟愈柒 美國人愈信任侵侵

屌 美帝冇封歐洲關架

意大利為左奶共一早封左台灣，今日有報應，抵撚死

丹麥領土 唔安全啦

真係變左瘟疫公司

佢地好快會嘈封路啲roadblock用咩文

遲早實有國家為左避疫脫歐

日已落走得太前

世界和平 萬眾歡騰
和平盛世 終須一戰

五嶽劍派，同氣連枝

其實好封到邊境，神根公約國都無關卡既。。。有啲封界仲要比間屋疊住。

西歐病夫

好難

2020Winnie the flu is coming to town

有黑死病歷史嘅歐洲都未識驚

係時候畀班白皮豬感受下 信世穢得永生

中國成功攬炒
經濟衰退都要拖全球落水一齊死
自己班國民賤過地底泥，但係其他國家嘅就值錢
咁樣搞幾搞，畀佢一嘢打殘全球

世柒成日話英國退歐英愛硬邊界會搞到打仗
家陣可能係歐盟各國自己開返硬邊界

冇呢班左膠有冇人會收留黃台仰同李東昇

黎多次黑死病？

歐爆攬炒！？

咁呢壇武漢肺炎起碼要搞5年以上先收到尾

人禍唔係剩低世衛狗 係成班歐豬
弱智到呢

快撚啲爆啦
愈勁愈好

遲下變左意大利肺炎

如果28日後劇情發生係現實 咁全球就大撚獲了

全球打殘佢就有份

玩死自己

其實係實際上封唔到？
未去過意大利
但去過其他歐洲國家
根本冇邊境 點封
唔通即刻起啲圍網 24小時搵人check咩

你睇全球應變真係心寒
宜家傳到去歐洲真係一發不可收拾
單嘢過咗經濟重創，都唔知有冇力打佢

USAUSA
Make America Great Again

Pay your price lefties

正 全世界攬炒

意大利成日累街坊，二戰又係第一個死先

美國單挑全世界都夠做啦，自給率97%既超級強國

本來歐洲佬覺得唔關自己事根本唔care
反正感染地區全部亞洲區
係而家爆到去歐洲先迫到佢地要應變姐

黑死病後文藝復興

正，爆啦

歐洲已經recession緊
再嚟劑咁既野實食草都似

支那瘟疫就係現代黑死病
歐洲豬係時候重溫中世紀歷史

美國係有能力挑全世界機，但係唔好唔記得中共滲透咗幾多美國媒體同埋政客
仲未計左膠阻頭阻勢

病夫

整攬炒

意大利又賣隊友

歐盟的目的同中國一樣, 都係想搞大一統
最終目的係想將歐盟變成歐洲合眾國, 搞聯邦制
英國最憎大一統, 所以立即脫歐囉

世衛真係累死人，明明有sars經驗，提早呼籲全球應對咪快啲一齊解決，係要幫維尼挽回面子話冇事
結果咪出事，最好一齊cut鳩世衛budget

中國成功輸出病毒
歐洲成功爭取病毒

英國咪最大嬴家？

瘟疫公司隻 game入面格陵蘭最難中

支國今次用病毒打殘全球，支國就算死成億人都冇問題，十四億人先至少一億，今次仲影響埋全球産物供應鏈，支國已經由輸變成贏...

祝冚家富貴

好快就會封關都無意義

一開始諗現實點會打輸無智慧既zombie
點知人類真係弱智

所以中共推一帶一路，佢哋明知有陰謀，好多都照食
錢行頭冇計

歐盟攬炒

支共都封到省城，點會封唔到

之前都用食花生嘅態度睇中共死
宜家愈嚟愈覺得係暗黑兵法

中國又贏

其實歐洲都出事一樣會打擊歐洲經濟,
繼而打擊中國出口,
唔見得到中國有咩好處

好呀
忍撚左你班歐洲左膠好撚耐
繼續大愛啦屌你老母
封關正契弟呀

唔緊要啦
最緊要可以同支那雞繼續free hug

歐盟左膠一定唔會封關啦
好驚得失任何一個成員國

所以我一開波點格陵蘭再升爆水傳播

意大利條撚屌真係成日陀衰家

我都係

你要比較返一個係民主國家，一個極權國家
民主國家要照顧好多嘢，極權國家直接燒有病徵嗰啲疑似病人都得

抵死啦班西方國家, WHO都好信

等睇d白左舉牌welcome covid19

3毛又翻炒中國或成最大贏家論呀

係就好，希望內部瓦解中共
老實講我唔討厭中國，但絕對討厭中共同畀佢洗腦嘅低質大陸人
我都希望佢哋可以變好，但睇怕唔係兩三代就可以完成嘅事

唔通今次連greenland都要收皮

支國班小粉紅日日睇CCTV打飛機

who係可信，但係要睇邊個揸旗，條非洲佬奶完袋底再免費升級服務奶埋屎眼
咁就抵cut啦

信歐盟，唔怕

左膠到同柒婆一樣

金仔理得支那咁多，第一個封先

今次之後外國係中國d工廠走得就走，超級重傷，勁過貿易戰

[FF] 個病毒根本就係人為

地球太多人, 又唔敢再打仗
咪用個毒隊咁D 人咁LOR
[/FF]

MAGA

十王聯盟？！

香港唔係03年食過終国一次屎而家都唔會咁緊張講真
佢地要食過屎先會學精

你地繼續左膠 死左唔好賴人 中共冇好野

等到變疫區先封關
真係左膠誤事

幾十年之後 倖存嘅人類會點睇番件事

好垃圾

歐洲 R.I.P.

為咗大一統, 鬼佬真係可以連命都唔要

我試過但人口流動太少 傳唔切去new Zealand

咁你地臭閪蚑那吸精瓶幾時出黎領功

睇咁多國家做法，真係最叻防疫係香港人

呀！金仔先係第一

等到疫情合比例先封囉，到時又話封關冇意義喇

其實係，啲邊界設施(鐵絲網/關卡)起得嚟啲人都兜咗幾次歐洲

與剛從中國回到法國的中國女子唔封中國就係咁

歐洲攪炒

左膠環保撚全面退場

英國國運 係咪真係咁好

Niente paura!

In English Tsui we trust

米蘭 = 武漢

有美帝,唔怕

有冇d市民回應睇下？

當大陸本身經濟係100分，世界各國都係100。若果大陸本身自己支爆，可能大陸會跌到得50分，而世界各國就跌到80分。依家用病毒打殘全世界，大陸支爆完跌到得返30分，但係世界就跌到得50%，變相差距無原本咁大，所以中國已贏

冇計，當年畀兩個超級大國夾喺中間
國防可以靠北約但係要睇美國佬頭

歐洲自殺

如果歐洲跌到50

大陸真係仲有30分?

好似支那啲城咁自己起rb囉

咁到時就變EU 同中國打貿易戰了可能

傳到去俄羅斯同支那就唔難擴散

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、 沾滿口水的煙頭 、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

識去一定去Svalbard

一撚早就要啦 成個歐洲都奶共...

意思係要封實際上係可以封到

去冰島啦

當日大家仲研究緊係咩,真係大獲Lo!

當然可以，只係對於反對聲音兩個國家點處理

係中共嘅角度，同全世界攬炒，佢地嘅生存希望會大左。情況類似一班學生考試，得一個人成績大跌，嗰個學生一定會比老師批評。依家全部學生都大跌，反而跌最多未必被老師批評，因為老師可能會去追殺其他人。

支共又可以屈歐洲爆發唔關支那事 , 歐洲源頭係意大利

一隻病毒就顯出現代人類智商嚴重下降

意大利豬唔好碰瓷我哋呀

依啲乜鳩 世衛 聯合國 歐盟
全撚部都奶共

等睇歐爆

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

奶共is not free

柒頭連登仔以為eu可以話封就封

咁水陸空都要圍
Flixbus 個堆巴士睇黎要執

武漢肺炎唔叫大陸賠償？ 告到佢甩褲破產啦

一次攬炒全球，普天同慶
格陵蘭島要保住啊

學無良柏咁去歐洲議會嘈囉

祖訓來

你估佢傳出去, 唔會回力標打返轉頭
今年年頭中國停左一個月工, 好似生產線就咁停哂
之後其他企業就會開始諗離開中國
而且中國仲有美國條數要找

其實想做嘅話一定封到
前幾年難民潮都封到
而家點會唔得

可以提供多d情報
提下香港抗爭者事前提過各國
宣傳同增加各國對香港抗爭者信任

真係想知班白皮豬個腦係裝乜野
乜撚野隻病毒唔受行政邊界影響
唔係人行過你條邊界 隻毒會入到城？ on9?

攬炒之父原來係習近平

呢隻game真係好有前瞻性

佢哋冇精英知真相咩
咪又係人民幣

剩係日落國脫勾
一講呢野樣都已經搞唔到

成個EU根本無預到要做呢樣野

見到歐洲咁，有d心涼

我諗隻病會開始令各國玩返鎖國政策
到時好玩了

左膠等死啦

風土病了
以後出街都要戴口罩

引曬啲難民入嚟唔夠，仲要引埋病菌入嚟
佢真係好想令歐洲人變撚曬極右先至安樂

英國佬笑而不語

想就腳啲嘅就去波蘭， 佢肯定會用返中世紀嗰套防疫措施，以鎖國保護國家存亡

一帶一路

停哂啲火車飛機巴士

mein fuhrer, you are right

但係今次米蘭⋯

RAP

認真唔封埋歐洲死硬
我覺得美國本土爆仲恐怖
班人會因為醫藥費貴當普通感冒唔去睇

團結極右剿滅左翼

睇下幾時全球暴動

直接瓦解成個歐盟左膠組織
New world order

鬼佬又話唔洗戴罩?

突然發現日落好醒
我依家就唔係你嘅一部份
成個Europe 啲人唔准入英國

宜家愛爾蘭隨時係歐盟最安全嗰個冇神根又有得封英國

通常玩瘟疫公司
格梭蘭都係Final Boss
最後的淨土

搵我？

咁你又唔可以排除呢個病菌係專針對黃種人

侵侵會封啦

歐美太少災難啦

真係睇到啲措施同後果，遲啲開post 埋單睇總感染人數、經濟代價

全球玩完, 死淨北韓, 北韓又贏

是人民幣.jpg

班美國人見到歐洲周圍蛔，已經覺得佢地好好彩有trump
而家加埋支那肺炎，trump又加分

美國大量左膠覺得侵侵搞人

香港都未封大陸關，每日來港人數以千計， 隔離仲要係靠自律

英國成為最大贏家

究竟封關係咪真係咁難
點解全球政府都衰呢樣野

其實咁幾好， 無人care無人同情中國d case
針吉到肉先識痛

最好mexico都有case, 咁就連起圍牆都覺得值

根本想去都無錢，除非話醫肺炎平好多

歐盟邊有邊界
上面班友唔識唔好亂屌
奧地利 匈牙利同斯洛文尼亞邊界係一間屋黎
點封

exactly

Plague Inc.

發覺奶支果啲大部份都出事

左膠真係人類社會既毒瘤

封全世界同被全世界封有無分別？

有心做點講都得
用奶共方式講,要信WHO,學習中國
所以意大利作為歐盟嘅一個省,要封城

唔包百分百阻止，但可以緩和呀on9
而且你都識講意大利只封直航，撚有封關到？

見到d人係又左膠唔係又左膠
原本諗住追下post 都睇唔過眼
連馬克龍都比人話係左膠
馬克龍算係戴高樂之後最右既總統啦

班野養肥支共以為唔洗還

大一統就係垃圾流氓R爛腳要文明地方帶佢飛

倖存者:支那豬死全家

封關歧視歐盟成員唔好嘅

歐洲崩盤
反智行動
引致國民中毒

有時明白
無政府主義點解有存在價值
政府on9 全民含撚

唔好咩都關左膠事啦而家喺神根公約區入面嘅國家彼此之間根本就連關口都冇，咁點封關呢

北愛同愛爾蘭之間好似仲未有關口

和平太耐

最安全係冰島、塞浦路斯、馬耳也同埋科西嘉島

手足們係時候趁著歐洲深受中國肺炎所害大玩國際線淋火水，宣傳中共勾結世衛隱瞞疫情導致全球大爆發，係時候要Boycott China

與其話人左膠，不如趁歐洲深受中國肺炎所害大玩國際線淋火水，宣傳中共勾結世衛隱瞞疫情導致全球大爆發，係時候要Boycott China

一早提咗佢地都唔識戴口罩，仲打人戴口罩，中招有咩奇。
不過最衰都係WHO塞哥，不如佢紋塊五星籏喺額頭度啦！
連大美國民都仲以為係 "FLU" 咁簡單，可見FAKE NEWS殺人之多。
佢地仲未知CORONA可以無病徵。
而家唔係要挑起PANIC，係要防範感染囉。死五毛掛住冚！

英國 德國 加油

仲有Madagascar

利申：温疫公司n小時經驗

島國真係可以考慮下封關

Btw未入神根區嘅克羅地亞，羅馬尼亞同保加利亞理論上應該都係安全嘅，但之前克羅地亞已經有一單

去過外國讀書就知
大部份歐洲佬衛生意識=0
食完飯碗碟都唔洗
擺晒喺度一個禮拜都無人理
純粹高緯度少d蛇蟲鼠蟻

睇嚟世界最安全係北韓同古巴

等班戇鳩鳩白皮豬中一次武肺先啦

呢幾個國家都係神根國

北塞浦路斯應該最安全

梗係等佢到大爆發死一大堆人再文宣啦

我都想住係呢啲咁多弱點嘅國家

D 外媒己經狂報中國隱瞞疫情，我地載晒口罩佢地仲未聞到糯味。
笑我地CORONA把咩，俾支那假新聞玩死你喇！
多撚謝晒WHO，終於搞到CORONA NO LONGER A CHINA VIRUS（屌）。
知道支那滲透幾大鑊未呀？

我而家淨係希望CDC快D教D鬼佬衛生防疫咋，死WHO跟住支那冚籏啦！
最後！HK IS NOT CHINA！

歐豬

等你起得鐵絲網d人都走哂啦

Rome 3 Total War: Coronavirus

Believe China , you are over
Boycott China , you are safer

其實唔關奶唔奶共事
係歐洲大部份國家既人都係弱鳩智
係香港角度 佢地全部都係垃圾藍絲廢中廢老
講緊連候生果班都係
無禮貌 無衛生意識 無常識 無學識 成日歧視同bully

天真係唔公平
將最好既dna擺落無民智既國家 尤其美國
所以侵侵吃力不討好就係咁解

啱呀，嗰時brexit啲人成日話歐盟should stick together, 又話自私盛盛盛， well, 繼續stick together 啦，我支持

所以,我話武漢肺炎係黑死病2.0,並唔係沒有原因

厲害了

冚球剷。

左膠背後仲係中資 睇下隻how dare you

歐盟

緣份到，就自然會封關

歐盟又受挑戰

劉曉波講過要殖民三百年(好似係)

意粉佬

德國差唔多成廿單仲話要保持邊界開放，宰相實激到彈返起身

Trump：中國喺對抗疫情方面做得好好

瑞士沙士都封關
今次唔封
求佢快啲封香港等我有得退機票

你有無諗過外國d牛衛生專家衛生常識都有問題？

鬼佬d衛生好差，有病又唔用口罩
連醫生都唔用
又成日攬頭攬頸，又錫面

因為神根國家之間直頭冇關可以封囉

成班細蚊仔係咁

政府垃撚圾，我講香港人叻啫

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

人地國與國之間都無關口
點封
知唔知咩叫神根區呀

Schengen邊境根本連欄杆都冇 封條春咩

歐洲=中國
意大利=武漢

意大利算唔算歐洲中心？

其實你講嗰班人好大部分都係右翼&Trump supporters

咁等住歐歐剷啦喎

地球村本身反人類

Eu要封邊境同build the wall一樣難...

根本左膠呢個term已經變咗做一個冇任何實際意義嘅buzzword

好明顯好多人連左右係咩都分唔清楚，in their mind任何佢哋唔buy嘅嘢都係左膠

瑞士公民唔怕啦
服利好
中招都有好好照顧
而且瑞士好多勁的藥廠

訓醒無睇，咁點解意大利又會ban支、港、台機

支那救世主比錢救佢地

執政班人類

最慘d平民都成日柒出宇宙

Yeah, 金錢比人命要緊是常識吧

不如了解下神根區係乜黎先，神根區成立以黎未試過封過一個神根成員國，最多只係set邊境管制

大一統咪仆街囉

想請教下神根區入面德國點unilaterally封義大利同其他神根成員國？連set邊境管制都難啦。

明明歐洲應該傳得好快，但係隻game 用歐洲開始又傳播得慢，成日輸，垃圾

你因為一單瘟疫否定哂人地歐洲人六十幾年黎歐洲一體化既努力，唔睇書上下wiki睇下歐盟歷史都好呀

我都試過

中港澳都有封喎

脫歐出現左

日不落表示分手及時

屌你兒登仔唔識歷史咪學人鳩up啦

問題係無實體邊界危機就會擴散

意大利話封台灣係因為“一個中國”,即係台灣屬於中國一部份

咁南韓日本伊朗有實體邊界點解會擴散得仲快過歐洲

世衛讚都黎唔切

世衞卜讚姐
其他國家又跟住on9?

唔知班意大利公安
仲有冇出嚟巡邏